{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_098124",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0048065",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "자장암(慈藏庵)"
    },
    "text": "慶尚南道梁山市河北面ヨンチュクサン(靈鷲山)にある三国時代、新羅の慈蔵律師が創建した庵は通度寺の付属庵だ。磁場律師は通度寺を建設する前にここの石壁の下で修業し、庵を創建した。建築はフェボンが再建し、龍伏が再建し、現在に至る。建物は5洞23間で構成されており、法堂は4間のインボプダン、磁場の前科ドクソンガクがあり、寮舎棟があり、庵の入口の方には最近建てた船室がある。法堂とジャジャンチョンの間には高さ約4mの巨大な磨崖仏が刻まれており、1896年に造成されたという記録がある。この庵には金蛙があるが、岩壁から流れ出る岩清水の上の石壁に親指が入るような小さな穴があって磁場律師がカエルを入ることにしたと伝えられている。現在でも体が青色で口が金色なカップルのカエルがあるが、絶対に散文の外に出れず、多くの参拝客が菩薩と呼び、親見したい。しかし、アムヒョルの中の蛙を見ない人もいて仏心を測量したりもする。",
    "QA": [
        {
            "question": "この庵は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "新羅の慈蔵律師によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "庵の建築は誰によって再建されましたか？",
            "answer": "フェボンと龍伏によって再建されました。"
        },
        {
            "question": "庵の建物は何で構成されていますか？",
            "answer": "5洞23間で構成されており、法堂、前科ドクソンガク、寮舎棟、船室があります。"
        },
        {
            "question": "磨崖仏はいつ造成されたと記録されていますか？",
            "answer": "磨崖仏は1896年に造成されたという記録があります。"
        },
        {
            "question": "金蛙がいる岩壁にはどのような穴がありますか？",
            "answer": "岩清水の上の石壁に親指が入るような小さな穴があります。"
        },
        {
            "question": "金蛙はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "金蛙は体が青色で口が金色なカップルのカエルです。"
        },
        {
            "question": "金蛙はどこにいるのですか？",
            "answer": "金蛙は体が青色で口が金色なカップルのカエルは庵の中にいます。"
        },
        {
            "question": "金蛙は外に出ることがありますか？",
            "answer": "金蛙は絶対に外に出ることはありません。"
        },
        {
            "question": "参拝客は金蛙を何と呼んでいますか？",
            "answer": "多くの参拝客が金蛙を菩薩と呼んでいます。"
        },
        {
            "question": "金蛙を見ない人もいますか？",
            "answer": "はい、金蛙を見ない人もいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 292,
        "QA": 302
    }
}